\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, margin=1in}

\title{Relatório de Análise de Série Temporal no Mercado Imobiliário}
\author{Gabriel Fruet}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section{Introdução}
Este relatório apresenta uma análise da série temporal da razão de consumidores entre 38 e 58 anos em relação ao número de empresas ativas por estado, no período de 2007 a 2022. Utilizamos dados da SCOD Brasil e do IBGE para realizar esta análise.

\section{Metodologia}
\subsection{Coleta de Dados}
Os dados das empresas foram obtidos da Tabela 1757 do SIDRA, utilizando requisições HTTP diretamente, sem o uso de bibliotecas prontas. A população estimada foi obtida da projeção populacional disponibilizada pelo IBGE.

\subsection{Análise de Dados}
Para a análise, utilizamos métodos de interpolação para ajustar os dados à faixa etária requerida. A série temporal foi agrupada por estado para identificar padrões de comportamento.

\section{Resultados}
\subsection{Análise Temporal}
Apresentamos aqui os gráficos e tabelas que mostram a evolução da razão de consumidores por estado.

\subsection{Estados Saturados e Oportunidades}
Identificamos os estados que apresentam saturação no mercado e aqueles com maiores oportunidades futuras.

\section{Conclusão}
Concluímos com as principais descobertas e recomendações baseadas na análise dos dados.

\section*{Referências}
\begin{itemize}
    \item SCOD Brasil. Tendências do mercado imobiliário para 2023. Disponível em: \url{https://scod.com.br/blog/post/tendências-do-mercado-imobiliário-para-2023}
    \item IBGE. Tabela 1757 - Dados gerais das empresas de construção. Disponível em: \url{https://apisidra.ibge.gov.br/home/ajuda}
    \item IBGE. Projeção da população. Disponível em: \url{https://www.ibge.gov.br/estatisticas/sociais/populacao/9109-projecao-da-populacao.html}
\end{itemize}

\end{document}
